中國在美上市公司80％是空殼？「中國式騙局」觸目驚心！(圖)

【看中國2018年4月12日訊】近日，一部剛剛上映的美國記錄片《The China Hustle》（中國式騙局）引發關注。這部記錄片披露了「中國式商業騙局」已經堂而皇之地滲透到了大洋彼岸，也向我們揭示了令美國人都震驚的真相……

據《華人生活網》文章介紹，影片是從美國總統們對中美關係的評價開始的。從尼克松到川普(特朗普)，每位總統都認為中美關係是最密切，也最複雜的。

畫面一轉：華爾街，來自世界各地的遊客與銅牛合影。公牛有著好斗而不可預測的力量，這象徵著證券市場的活力、力量和不確定性。

很多中國企業家夢想有一天能把自己的企業推上市，甚至是推到美國的股市，並以這個為終身奮鬥目標。隨之而來的榮耀，個人膨脹和金錢遠遠超過了上市對公司本身創造的價值。

從2008年的金融危機開始。美國金融行業受到重創，很多小型基金都損失慘重。為了尋找快速增值的機會，很多人都盯上了在美國上市的中國企業。

然後，本片的主要人物登場，他叫Dan David。

Dan David曾是華爾街賣空交易活躍人士，但是後來，他開始聽到一些傳聞，說很多中國上市的企業其實是空殼公司，賬目也全都是假的。抱著一絲懷疑的態度，他和他的團隊到中國走了一遭，對隨機選中的30家在美國上市的企業進行了深度調查。結果令人觸目驚心。

騙局的運作

在美國由於經營不善，每年都會有一些本土企業瀕臨破產。而一些中國企業，為了尋求融資機會，便假裝被這些要破產的美國企業併購，搖身一變成了美國上市公司。

因為美國的證監會SEC對新上市的公司都有嚴格的要求，但是通過這種「反並購」（reverse-merger)，這些空殼企業繞過了審查和監管直接在美國上市，並融到了巨額資金。

從2006到2012年間，共有400家中國企業在美國融資上市，其實80%都屬於「反並購」上市，總市值達到500億美元！上市之後，他們的股票通常能夠成百倍增長。

反向並購亦稱「買殼上市」。一家非上市公司的股東在投資銀行顧問公司的幫助下獲得一家上市公司的絕對控股權，再由該公司反向收購非上市公司的資產和業務，使之成為上市公司的子公司，達到間接上市目的的行為。殼公司由於業務萎縮，估價較低，需要以此來避免破產或被摘牌，從而實現自己的股權價值。

如果說繞過監管是為了方便節省時間和成本也算合法。但是Dan發現有很多企業其實根本就是空殼公司！

其中有一家叫做「東方紙業」（譯名）的企業，專門銷售高質量紙製品到全國各地，號稱年營業額1億美金。等美國人的投資人到達廠房才發現，垃圾遍地，機器全部是壞的。公路根本都沒修，而且根本無法承重滿載貨物的卡車。

東方紙業（圖片來源：視頻截圖）

更誇張的是，他們的偷拍錄像顯示，投資人的大巴來之前，工廠的燈全部是暗的，投資人來了之後，馬上全部亮了。

投資人的大巴（圖片來源：視頻截圖）

投資人走了之後，燈又全都滅了……

像東方紙業這樣的公司並不是少數。Dan覺得自己國家的投資人受到了欺騙，於是開始跑到各大金融機構給予遊說。但是事情沒那麼簡單。

在記錄片中被採訪的一位投行家，突然察覺到劇組的意圖，中途突然決定離場，不錄了。

證監會也表示無能為力。因為如果在中國的企業對賬目進行造假，在美國是並不觸碰法律的。而更微妙的是，這些在海外上市的中國企業，即使放在中國，也沒有觸碰法律，因為他們騙的是美國人的錢。

同時，一些投資人也竟然表示出了對Dan的憤慨，因為Dan的揭露，讓這些人損失慘重。Dan甚至受到了人身威脅……

《華人生活網》文章評論說，顯然，美國——最成熟的金融市場，現在已經被中國人搞得和大陸的A股一樣烏煙瘴氣了！

目前，「中國式騙局」（The China Hustle）已在美國少數幾個院線上映，該片的相關故事也逐漸受到外界關注。

大把純買穀,入面無實際業務

今次支那真係成為最大贏家

其實大陸公司係空殼唔大鑊, 依d嘢係人都知, 最大鑊係美國佬自己容許依d公司響美國上市!

阿里巴巴冇係香港上市真係香港人嘅幸福

無野,戰時狀態咪查封你支那資金

二戰又唔係未試過

就嚟啦

歸根究底都係錢銀話事，幫一幫上市又唔知袋幾多，理撚得普通人死咩

以前B2B嗰part上過啦...1688
玩左幾年又私有化返

香港都多
好記得嗰隻諾奇1353

重有漢能566

重有四環醫藥460

唔洗講到美國啦
香港都大把啦
科學園一堆公司長期冇開門冇開燈冇人返工
正係租個OFFICE擺係到

五毛羅拔利雲度夫斯基

白粉報差唔多啦

香港大把借殻呃錢
殻王仲係tvb 主席添

上市果下都已經cap 走咗運埋走添啦
查封都係啲買咗佢股份嘅美國人損失

陶傑：華爾街與中國土豪的勾當

除了鋼鐵和 Made in China 廉價產品的傾銷，美國高科技通訊機密之被滲透剽竊，令美國政府憤怒而非得不出手打貿易戰不可的另一個理由，就是華爾街與中國的勾結合群，令美國和西方的金融全面腐敗和墮落。

美國費城一名小型基金經理丹大偉（Dan David），2008 年在金融海嘯中損失慘重，但發現一個定理：只有積極投資從此在紐約上市的中國公司，一定可以避免美國的金融動盪。

丹大偉聽到很多傳聞：許多來到紐約納斯達克上市的中國企業其實是空殼，賬目造假。他去中國旅行考察，隨機選擇 30 家在美國上市的中國企業，拍下一部紀錄片，叫做 The China Hustle。深度調查，發現這些中國企業為了在美國尋找融資機會，假裝與一些行將破產的美國企業併購，搖身一變成為一家「美國上市公司」，與美國華爾街勾結，危害美國利益的真相。

因為美國證監會 SEC 對新上市的公司有嚴格要求，但「借殼上市」的公司除外。這些中國空殼企業，可以不必經由美國證監會審查監管，直接在美國上市，並融得巨額資金。

由 2006 到 2012 年之間，共有 400 間中國企業在美國以借殼上市的途徑融資上市，總市值達到 500 億美元。丹大衛發現，其中 8 成企業根本是空殼。

譬卻其中一家叫做「東方紙業」的中國公司號稱營銷高質量紙製品去全國各地，每年營業額一億美元。當美國人到達廠房才發現垃圾遍地，此一紙品公司的機器全部是壞的。附近的公路也沒有修理，無法乘載充滿貨物的卡車。

投資者的巴士前來實地參觀之前片刻，廠商獲知，工廠燈泡全部亮起，投資者的巴士走了之後，工廠燈全部熄滅。

一位美國分析師將這一切寫入研究報告，令所謂東方紙業這個股票很快就崩盤。丹大衛向美國各大金融機構遊說，但投行不予理會。因為美國的基金投行，協助這些企業上市會得到巨額的佣金。

中國企業對中國國內的賬目造假，在美國不違反本地法律。而且這些在海外上市的中國空殼破敗企業也沒有違反中國法律，因為他們騙取的是美國人的錢。

丹大衛認為，美國的金融市場從來以誠信和法治建構而成，百年來的品牌形象，被中國企業由後門擠進來的方式搞得烏煙瘴氣。這就是所謂「悶聲發大財」的業績。

為何中國 20 年來盛產金融土豪？原因之一是華爾街的勾結與合作。最諷刺的是 2008 金融海嘯，奧巴馬聲稱要剷除華爾街霸權，雷聲大雨點小，只以為華爾街包裝房貸債務，買給保險公司，擊鼓傳火棒，但這只是其中騙局之一。即使如此，奧巴馬政府也不了了之。現在的杜林普也清除了內閣中的華爾街代表，包括科恩。

然而華爾街卻是美國金融精英的天堂。如果天堂滿佈蛆蟲，向天堂掀起革命的，到底是撒旦，還是公義的大軍？杜林普的美中貿易大戰，其中一個矛頭，正是對準了華爾街這個墮落的天堂，他到底是撒旦還是上帝？

我成日都講
08年所謂救市 如其話救平民
不如話救班金融佬自己

08班金融佬差少少就被人槍殺

雷曼個總裁被打

如果燒到aia 養老金 一堆有槍美國佬

一隻手掌拍唔響wo
做生意唔係你昆人就人地昆你